<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Đời sống on ThoDZai's Blog</title><link>https://thodzai.github.io/categories/%C4%91%E1%BB%9Di-s%E1%BB%91ng/</link><description>Recent content in Đời sống on ThoDZai's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thodzai.github.io/categories/%C4%91%E1%BB%9Di-s%E1%BB%91ng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cách mua sắm hiệu quả và hạnh phúc nhất</title><link>https://thodzai.github.io/p/cach-mua-sam-hanh-phuc/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/cach-mua-sam-hanh-phuc/</guid><description>&lt;h1 id="cách-mua-sắm-hiệu-quả-và-hạnh-phúc-nhất">Cách mua sắm hiệu quả và hạnh phúc nhất&lt;/h1>
&lt;h2 id="giới-thiệu-và-lợi-ích">Giới thiệu và lợi ích&lt;/h2>
&lt;p>Mua sắm trong thời đại hiện nay có lẽ đã dễ dàng và thuận tiện hơn rất nhiều, chúng ta chỉ cần mở điện thoại thông minh
lên là đã có thể đặt giao bất cứ thứ gì tới tận cửa. Nhờ áp dụng công nghệ thông tin, nghành thương mại điện tử đã cùng
ngành quảng cáo ngày càng xâm nhập vào cuộc sống của chúng ta một cách âm thầm và thúc đẩy nhu cầu tiêu thụ của chúng ta
mà chúng ta không hề để ý.&lt;/p>
&lt;p>Thời đại này còn được gọi là thời đại tiêu dùng, &lt;code>chúng ta đang sống trong xã hội tiêu dùng&lt;/code>, lúc nào chúng ta cũng nghe
thời sự nói về việc thúc đẩy tăng trưởng kinh tế mà họ không hề nói rằng sự phát triển đó đang làm kiệt quệ tài chính
của chúng ta để làm giàu cho những người chủ nhà máy, xí nghiệp. Nền kinh tế muốn chúng ta tiêu thụ nhiều hơn để đóng
thuế nhiều hơn, nhà máy thì muốn bán nhiều hơn và sản xuất nhiều hơn để thu lợi nhiều hơn, từ đó nghành quảng cáo càng
ngày càng tìm cách khiến chúng ta phát sinh nhu cầu mua sắm, ta thì nỗ lực kiếm tiền để mua sắm. Rõ ràng chúng ta đang
đứng ở cuối mắt xích lợi ích, nhưng mua sắm là điều cần thiết và không thể né tránh.&lt;/p>
&lt;p>Vậy nên mua sắm làm sao để chúng ta cảm thấy hạnh phúc nhất và mang lại hiệu quả, lợi ích nhiều nhất có thể là điều
chúng ta cần tìm hiểu và luyện tập. &lt;code>Lợi ích của việc mua sắm đúng cách&lt;/code> sẽ giúp chúng ta:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Quản lý tài chính cá nhân hiệu quả hơn&lt;/li>
&lt;li>Tăng cường các khoản tiết kiệm và ngân sách cho các món đồ cần thiết hơn&lt;/li>
&lt;li>Hạnh phúc hơn trong cuộc sống, cảm thấy ý nghĩ hơn vì sở hữu món đồ mình thật sự yêu thích&lt;/li>
&lt;li>Vì sở hữu món đồ mình thật sự yêu thích nên cũng tiết kiệm hơn vì bạn sẽ không muốn thây đổi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="vào-việc-thôi-">Vào việc thôi !!!&lt;/h2>
&lt;p>Đầu tiên chúng ta cần xác định các tiêu chí và mục đích để có cái nhìn rõ ràng nhất về nhu cầu của bản thân từ đó có thể
đưa ra quyết định hợp lý nhất dựa trên ngân sách hoặc các yếu tố khác.&lt;/p>
&lt;h2 id="yếu-tố-nhu-cầu">Yếu tố nhu cầu&lt;/h2>
&lt;p>Nhu cầu phát sinh chính là thứ khiến chúng ta muốn mua một thứ gì đó và nó thường xuyên xuất hiện trong cuộc sống hằng
ngày. Có những nhu cầu xuất hiện khi chúng ta muốn phục vụ cho công việc thuận tiện đơn giản hơn, cũng có những nhu cầu
xuất hiện khi chúng ta thường xuyên xem các mẫu quảng cáo hoặc các clip trên YouTube, TikTok, v.v…, và những nhu cầu cơ
bản hằng ngày như ăn uống. Có những nhu cầu là cần thiết (nếu không có nó chúng ta sẽ vất vả hơn rất nhiều, khó mà đạt
được mục tiêu trong cuộc sống, …), ngoài ra là những nhu cầu mà chúng ta chỉ phát sinh nhất thời hay còn gọi là ham muốn
nhất thời. Khi ta chưa có sự &lt;code>hiểu biết thấu đáo về nhu cầu cần và muốn&lt;/code> thì hầu như chúng ta cứ mua sắm thoải mái mà
không hề biết rằng những hành động đó đang làm tiêu hao tài chính và sức lực của chúng ta.&lt;/p>
&lt;p>Vậy thì có cách nào để xác định xem nhu cầu nào của chúng ta là chính đáng và xứng đáng với công sức mà chúng ta tích
lũy, để tránh việc mua xong rồi thì phát hiện ra thứ đó không phù hợp với nhu cầu, dẫn đến việc không sử dụng và quan
trọng hơn là mất tiền vô ích. Tôi xin đề xuất một số giải pháp cho vấn đều này như sau:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Đầu tiên ta phải xem món đó có thật sự cần thiết hay không (ngoại trừ nhu cầu cơ bản hàng ngày). Hãy trì hoãn việc mua
bằng cách chỉ bỏ thứ đó vào giỏ hàng và chờ đợi càng lâu càng tốt cho đến khi bạn thấy nó thật sự cần thiết, hãy hoãn
việc mua sắm vài ngày.&lt;/li>
&lt;li>Tìm các giải pháp thay thế rẻ tiền nhất, hoặc chương trình dùng thử, hoặc miễn phí thì càng tốt. Mục đích là để ta có
sự trải nghiệm ban đầu đồng thời xác định khả năng đáp ứng của món đó có phù hợp với nhu cầu của bản thân hay không.&lt;/li>
&lt;li>Hãy tham khảo đánh giá cũng như ý kiến từ những người đã trải nghiệm hoặc đang sử dụng (không phải từ các “chuyên
gia”), những người trải nghiệm nhiều loại sản phẩm hoặc mỗi người một loại sản phẩm, càng nhiều nguồn tham khảo càng
tốt để chúng ta có cái nhìn đa dạng và lựa chọn thứ phù hợp nhất với bản thân mà không phải mua vì đua ganh với người
khác.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mục-đích-sử-dụng">Mục đích sử dụng&lt;/h2>
&lt;p>Tiếp theo chúng ta cần xem xét đến mục đích sử dụng của bản thân là gì. Nếu là để sưu tầm thì tôi xin mạn phép không bàn
tới, còn nếu mục đích là để sử dụng thì ta cần xác định xem sản phẩm đó có tính năng gì, độ bền ra sao, thương hiệu đó
uy tín không, khả năng đáp ứng nhu cầu bản thân ở mức độ nào, v.v…&lt;/p>
&lt;h3 id="tính-năng">Tính năng&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Lấy ví dụ bạn muốn mua laptop nhưng không xác định được nên mua loại nào. Vậy thì đầu tiên bạn phải xác định xem
tiêu chí là mình mua để phục vụ nhu cầu học tập hay công việc văn phòng, chơi game, làm đồ họa, lập trình. Từ đó
chúng ta lập ra danh sách các hãng nào hoặc máy nào trên thị trường đang được đánh giá cao nhất dựa trên các tiêu
chí đã xác định.&lt;/li>
&lt;li>Đơn năng hay đa năng - nếu bạn cần một thứ có thể làm được nhiều việc hoặc đơn giản là để tiết kiệm không gian thì
đa năng sinh ra là dành cho bạn, ngược lại nếu bạn cần sự bền bỉ và sự tối ưu cho chức năng chính thì đơn năng lại
là sự lựa chọn tối ưu hơn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="độ-bền">Độ bền&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Một sản phẩm bền bỉ là sản phẩm có thể sống sót qua thời gian hoặc nói cách khác thì mức độ khấu hao qua từng năm
thấp. Để làm được điều này thì món đồ đó cần càng ít chức năng càng tốt và cần có sự tập trung vào mức độ hoàn
thiện của chức năng chính, vì càng nhiều tính năng phụ thì đòi hỏi càng phải vận hành nhiều hơn dẫn đến tuổi thọ
giảm nhanh hơn. Một yếu tố nữa là mức tiêu thụ năng lượng thấp hơn cũng giúp tuổi thọ cao hơn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="thương-hiệu">Thương hiệu&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Lựa chọn thương hiệu có lẽ nên dựa vào sở thích và tâm lý của mỗi người, vì cuối cùng thì việc sở hữu món đồ của
thương hiệu mình yêu thích vẫn mang lại cảm giác thỏa mãn và hạnh phúc nhất. Nhưng thứ mà bạn sắp mua lại không có
một thương hiệu nào quá nổi bật hoặc thậm chí chuyên biệt thì sao? Vậy thì chúng ta phải dựa vào kinh nghiệm của
người khác, tôi đã đề cập ở mục 3 phần “yếu tố nhu cầu“ chẳng hạn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="khả-năng-đáp-ứng">Khả năng đáp ứng&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Tùy vào nhu cầu thực tế cũng như khả năng tài chính và khả năng tạo ra tài chính sau này mà ta sẽ rất đa dạng lựa
chọn. Nếu bạn là sinh viên và chỉ cần phục vụ nhu cầu học tập thì nhu cầu cũng khác với lúc bạn đi làm, nhưng nếu
bạn là sinh viên nhưng bạn muốn khả năng nâng cao để giúp bạn có thể mở rộng khả năng tăng thu nhập và tạo ra tài
chính thì có lẽ nhu cầu sẽ cao hơn một sinh viên thông thường. Nhưng nếu bạn mua sản phẩm có khả năng đáp ứng quá
mức cần thiết thì cũng sẽ làm tăng chi phí không cần thiết.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="yếu-tố-ngân-sách">Yếu tố ngân sách&lt;/h2>
&lt;p>Sau khi đã có được cái nhìn rõ ràng về nhu cầu cũng như mục đích sử dụng cũng chính là lúc ta xác định được tầm giá của
sản phẩm mình muốn mua. Lúc này giá có thể cao hơn hoặc thấp hơn ngân sách của bản thân, trường hợp bạn có ngân sách
thoải mái và món đồ đó trong tầm ngân sách của bạn thì không có gì phải suy nghĩ, nhưng nếu ngân sách của bạn có giới
hạn và chưa đủ để chi cho sản phẩm đó thì cần làm sao? Tôi thành thực khuyên bạn nên cân nhắc lại nhu cầu của mình trước
tiên, nếu bạn thấy sản phẩm đó vẫn thật sự cần thiết thì tôi khuyên bạn nên tiết kiệm thêm, hoặc vay mượn người thân,
hoặc tham khảo các chương trình giảm giá tối đa để đạt được mục tiêu mà mình đã đặt ra. Thay vì bạn giảm bớt cấu hình
sản phẩm hoặc thay đổi thương hiệu rẻ hơn thì tôi nghĩ bạn nên cố gắng hơn nữa để đạt được thứ mình thích sẽ có nhiều ý
nghĩa hơn khi bạn sở hữu được điều mình thích, bạn sẽ có cảm xúc tốt hơn rất nhiều, trân trọng hơn rất nhiều.&lt;/p>
&lt;h2 id="kết-luận">Kết luận&lt;/h2>
&lt;p>Nói tóm lại thì chúng ta cần hiểu rõ nhu cầu của bản thân trước và sau khi phát sinh nhu cầu là cần thiết hay chỉ là ham
muốn tạm thời, xác định mục đích sử dụng và ngân sách, trì hoãn việc mua sắm cho đến khi thật sự cần thiết.&lt;/p></description></item></channel></rss>