<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ThoDZai's Blog</title><link>https://thodzai.github.io/</link><description>Recent content on ThoDZai's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thodzai.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Favorite</title><link>https://thodzai.github.io/favorite/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/favorite/</guid><description>&lt;h2 id="ứng-dụng-tôi-yêu-thích">Ứng dụng tôi yêu thích&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Notion&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="thết-bị-yêu-thích-của-tôi">Thết bị yêu thích của tôi&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apple Watch SE 2022&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Tính năng Sleep &lt;img src="sleep-app.png" alt= “” width="24" height="24"> trên iOS và Apple Watch":" Giúp bạn có giấc ngủ chất lượng hơn</title><link>https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app.png"
width="60"
height="60"
srcset="https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;p>Tính năng Sleep/Theo dõi giấc ngủ trên hệ điều hành iOS và Apple Watch là một tính năng giúp bạn quản lý giấc ngủ
hiệu quả hơn. Tính năng này cho phép bạn thiết lập thời gian đi ngủ và thức dậy hàng ngày, cung cấp cho bạn thông tin về
chất lượng giấc ngủ, đồng thời giúp bạn tạo ra một thói quen ngủ đều đặn và tốt hơn.&lt;/p>
&lt;p>Trên Apple Watch tính năng này sử dụng các cảm biến để ghi nhận các chuyển động của cơ thể lúc ngủ, hàng
loạt các chỉ số và thông tin chi tiết liên quan đến giấc ngủ sẽ được ghi lại, giúp bạn xác định rõ các xu hướng hoặc các
yếu tố ảnh hưởng đến giấc ngủ hàng ngày.&lt;/p>
&lt;p>Ngoài ra, tính năng này còn cung cấp cho bạn một số tính năng hữu ích như:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Chế độ &amp;ldquo;Wind Down&amp;rdquo;: Chế độ này giúp bạn giảm thiểu các hoạt động trên thiết bị trước khi đi ngủ để giúp cho việc thư
giãn và giảm căng thẳng hơn. Bạn có thể tùy chỉnh các hoạt động này, chẳng hạn như đọc sách, nghe nhạc, hoặc xem
video.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Báo thức: Tính năng Sleep cũng cung cấp cho bạn các tùy chọn báo thức như báo thức mạnh hoặc nhẹ, hay chế độ rung nhẹ
để
giúp bạn thức dậy dễ dàng hơn.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Thông báo chất lượng giấc ngủ: Sau khi bạn dậy, Apple Watch sẽ hiển thị thông tin về chất lượng giấc ngủ của bạn, bao
gồm thời gian ngủ, tỷ lệ giấc ngủ sâu, giấc ngủ nhẹ, hay giấc ngủ hời.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Nếu bạn chưa sử dụng tính năng này, hãy thử tải về và sử dụng để giúp quản lý giấc ngủ tốt hơn và tạo ra một thói quen
ngủ đều đặn hơn.&lt;/p>
&lt;p>Các bước thiết lập tính năng Sleep trên Apple Watch:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mở ứng dụng Sleep trên đồng hồ Apple Watch, thiết lập thời gian ngủ mục tiêu, tủy chỉnh lịch trình ngủ từng ngày hoặc cả tuần.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;ul>
&lt;li>Thiết lập báo thức và mức độ chuông hoặc rung khi báo thức.&lt;/li>
&lt;li>Thiết lập Sleep Screen trong cài đặt Sleep để không làm phiền và sáng màn hình khi di chuyển tay.&lt;/li>
&lt;li>Theo dõi lịch sử giấc ngủ bằng cách mở ứng dụng Sleep trên Apple Watch, kéo xuống dưới cùng.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;ul>
&lt;li>Theo dõi cường độ hơi thở khi ngủ bằng ứng dụng Sleep trên iOS.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>About</title><link>https://thodzai.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/about/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/about/welcome.png"
width="1262"
height="450"
srcset="https://thodzai.github.io/about/welcome_hu80cbf872b4d5b24681f57b4fbbcff818_64147_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/about/welcome_hu80cbf872b4d5b24681f57b4fbbcff818_64147_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="280"
data-flex-basis="673px"
>&lt;/p>
&lt;h1 id="chào-bạn-">Chào bạn 👋&lt;/h1>
&lt;h2 id="ngày-hôm-nay-của-bạn-như-thế-nào-">Ngày hôm nay của bạn như thế nào 👻&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Đêm qua bạn có ngủ đủ giấc không 😴&lt;/li>
&lt;li>Bạn có kiểm tra điện thoại khi vừa thức dậy không 📵&lt;/li>
&lt;li>Bạn đã uống đủ 2 lít nước mỗi ngày chứ 🥤&lt;/li>
&lt;li>Hôm nay bạn có dành 30 phút để luyện tập sức khỏe không 🏋️‍&lt;/li>
&lt;li>Hôm nay bạn có sống trọn vẹn từng phút giây với gia đình, bản thân và công việc của mình không 🎉&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Cách mua sắm hiệu quả và hạnh phúc nhất</title><link>https://thodzai.github.io/p/cach-mua-sam-hanh-phuc/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/cach-mua-sam-hanh-phuc/</guid><description>&lt;h1 id="cách-mua-sắm-hiệu-quả-và-hạnh-phúc-nhất">Cách mua sắm hiệu quả và hạnh phúc nhất&lt;/h1>
&lt;h2 id="giới-thiệu-và-lợi-ích">Giới thiệu và lợi ích&lt;/h2>
&lt;p>Mua sắm trong thời đại hiện nay có lẽ đã dễ dàng và thuận tiện hơn rất nhiều, chúng ta chỉ cần mở điện thoại thông minh
lên là đã có thể đặt giao bất cứ thứ gì tới tận cửa. Nhờ áp dụng công nghệ thông tin, nghành thương mại điện tử đã cùng
ngành quảng cáo ngày càng xâm nhập vào cuộc sống của chúng ta một cách âm thầm và thúc đẩy nhu cầu tiêu thụ của chúng ta
mà chúng ta không hề để ý.&lt;/p>
&lt;p>Thời đại này còn được gọi là thời đại tiêu dùng, &lt;code>chúng ta đang sống trong xã hội tiêu dùng&lt;/code>, lúc nào chúng ta cũng nghe
thời sự nói về việc thúc đẩy tăng trưởng kinh tế mà họ không hề nói rằng sự phát triển đó đang làm kiệt quệ tài chính
của chúng ta để làm giàu cho những người chủ nhà máy, xí nghiệp. Nền kinh tế muốn chúng ta tiêu thụ nhiều hơn để đóng
thuế nhiều hơn, nhà máy thì muốn bán nhiều hơn và sản xuất nhiều hơn để thu lợi nhiều hơn, từ đó nghành quảng cáo càng
ngày càng tìm cách khiến chúng ta phát sinh nhu cầu mua sắm, ta thì nỗ lực kiếm tiền để mua sắm. Rõ ràng chúng ta đang
đứng ở cuối mắt xích lợi ích, nhưng mua sắm là điều cần thiết và không thể né tránh.&lt;/p>
&lt;p>Vậy nên mua sắm làm sao để chúng ta cảm thấy hạnh phúc nhất và mang lại hiệu quả, lợi ích nhiều nhất có thể là điều
chúng ta cần tìm hiểu và luyện tập. &lt;code>Lợi ích của việc mua sắm đúng cách&lt;/code> sẽ giúp chúng ta:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Quản lý tài chính cá nhân hiệu quả hơn&lt;/li>
&lt;li>Tăng cường các khoản tiết kiệm và ngân sách cho các món đồ cần thiết hơn&lt;/li>
&lt;li>Hạnh phúc hơn trong cuộc sống, cảm thấy ý nghĩ hơn vì sở hữu món đồ mình thật sự yêu thích&lt;/li>
&lt;li>Vì sở hữu món đồ mình thật sự yêu thích nên cũng tiết kiệm hơn vì bạn sẽ không muốn thây đổi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="vào-việc-thôi-">Vào việc thôi !!!&lt;/h2>
&lt;p>Đầu tiên chúng ta cần xác định các tiêu chí và mục đích để có cái nhìn rõ ràng nhất về nhu cầu của bản thân từ đó có thể
đưa ra quyết định hợp lý nhất dựa trên ngân sách hoặc các yếu tố khác.&lt;/p>
&lt;h2 id="yếu-tố-nhu-cầu">Yếu tố nhu cầu&lt;/h2>
&lt;p>Nhu cầu phát sinh chính là thứ khiến chúng ta muốn mua một thứ gì đó và nó thường xuyên xuất hiện trong cuộc sống hằng
ngày. Có những nhu cầu xuất hiện khi chúng ta muốn phục vụ cho công việc thuận tiện đơn giản hơn, cũng có những nhu cầu
xuất hiện khi chúng ta thường xuyên xem các mẫu quảng cáo hoặc các clip trên YouTube, TikTok, v.v…, và những nhu cầu cơ
bản hằng ngày như ăn uống. Có những nhu cầu là cần thiết (nếu không có nó chúng ta sẽ vất vả hơn rất nhiều, khó mà đạt
được mục tiêu trong cuộc sống, …), ngoài ra là những nhu cầu mà chúng ta chỉ phát sinh nhất thời hay còn gọi là ham muốn
nhất thời. Khi ta chưa có sự &lt;code>hiểu biết thấu đáo về nhu cầu cần và muốn&lt;/code> thì hầu như chúng ta cứ mua sắm thoải mái mà
không hề biết rằng những hành động đó đang làm tiêu hao tài chính và sức lực của chúng ta.&lt;/p>
&lt;p>Vậy thì có cách nào để xác định xem nhu cầu nào của chúng ta là chính đáng và xứng đáng với công sức mà chúng ta tích
lũy, để tránh việc mua xong rồi thì phát hiện ra thứ đó không phù hợp với nhu cầu, dẫn đến việc không sử dụng và quan
trọng hơn là mất tiền vô ích. Tôi xin đề xuất một số giải pháp cho vấn đều này như sau:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Đầu tiên ta phải xem món đó có thật sự cần thiết hay không (ngoại trừ nhu cầu cơ bản hàng ngày). Hãy trì hoãn việc mua
bằng cách chỉ bỏ thứ đó vào giỏ hàng và chờ đợi càng lâu càng tốt cho đến khi bạn thấy nó thật sự cần thiết, hãy hoãn
việc mua sắm vài ngày.&lt;/li>
&lt;li>Tìm các giải pháp thay thế rẻ tiền nhất, hoặc chương trình dùng thử, hoặc miễn phí thì càng tốt. Mục đích là để ta có
sự trải nghiệm ban đầu đồng thời xác định khả năng đáp ứng của món đó có phù hợp với nhu cầu của bản thân hay không.&lt;/li>
&lt;li>Hãy tham khảo đánh giá cũng như ý kiến từ những người đã trải nghiệm hoặc đang sử dụng (không phải từ các “chuyên
gia”), những người trải nghiệm nhiều loại sản phẩm hoặc mỗi người một loại sản phẩm, càng nhiều nguồn tham khảo càng
tốt để chúng ta có cái nhìn đa dạng và lựa chọn thứ phù hợp nhất với bản thân mà không phải mua vì đua ganh với người
khác.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mục-đích-sử-dụng">Mục đích sử dụng&lt;/h2>
&lt;p>Tiếp theo chúng ta cần xem xét đến mục đích sử dụng của bản thân là gì. Nếu là để sưu tầm thì tôi xin mạn phép không bàn
tới, còn nếu mục đích là để sử dụng thì ta cần xác định xem sản phẩm đó có tính năng gì, độ bền ra sao, thương hiệu đó
uy tín không, khả năng đáp ứng nhu cầu bản thân ở mức độ nào, v.v…&lt;/p>
&lt;h3 id="tính-năng">Tính năng&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Lấy ví dụ bạn muốn mua laptop nhưng không xác định được nên mua loại nào. Vậy thì đầu tiên bạn phải xác định xem
tiêu chí là mình mua để phục vụ nhu cầu học tập hay công việc văn phòng, chơi game, làm đồ họa, lập trình. Từ đó
chúng ta lập ra danh sách các hãng nào hoặc máy nào trên thị trường đang được đánh giá cao nhất dựa trên các tiêu
chí đã xác định.&lt;/li>
&lt;li>Đơn năng hay đa năng - nếu bạn cần một thứ có thể làm được nhiều việc hoặc đơn giản là để tiết kiệm không gian thì
đa năng sinh ra là dành cho bạn, ngược lại nếu bạn cần sự bền bỉ và sự tối ưu cho chức năng chính thì đơn năng lại
là sự lựa chọn tối ưu hơn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="độ-bền">Độ bền&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Một sản phẩm bền bỉ là sản phẩm có thể sống sót qua thời gian hoặc nói cách khác thì mức độ khấu hao qua từng năm
thấp. Để làm được điều này thì món đồ đó cần càng ít chức năng càng tốt và cần có sự tập trung vào mức độ hoàn
thiện của chức năng chính, vì càng nhiều tính năng phụ thì đòi hỏi càng phải vận hành nhiều hơn dẫn đến tuổi thọ
giảm nhanh hơn. Một yếu tố nữa là mức tiêu thụ năng lượng thấp hơn cũng giúp tuổi thọ cao hơn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="thương-hiệu">Thương hiệu&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Lựa chọn thương hiệu có lẽ nên dựa vào sở thích và tâm lý của mỗi người, vì cuối cùng thì việc sở hữu món đồ của
thương hiệu mình yêu thích vẫn mang lại cảm giác thỏa mãn và hạnh phúc nhất. Nhưng thứ mà bạn sắp mua lại không có
một thương hiệu nào quá nổi bật hoặc thậm chí chuyên biệt thì sao? Vậy thì chúng ta phải dựa vào kinh nghiệm của
người khác, tôi đã đề cập ở mục 3 phần “yếu tố nhu cầu“ chẳng hạn.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="khả-năng-đáp-ứng">Khả năng đáp ứng&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Tùy vào nhu cầu thực tế cũng như khả năng tài chính và khả năng tạo ra tài chính sau này mà ta sẽ rất đa dạng lựa
chọn. Nếu bạn là sinh viên và chỉ cần phục vụ nhu cầu học tập thì nhu cầu cũng khác với lúc bạn đi làm, nhưng nếu
bạn là sinh viên nhưng bạn muốn khả năng nâng cao để giúp bạn có thể mở rộng khả năng tăng thu nhập và tạo ra tài
chính thì có lẽ nhu cầu sẽ cao hơn một sinh viên thông thường. Nhưng nếu bạn mua sản phẩm có khả năng đáp ứng quá
mức cần thiết thì cũng sẽ làm tăng chi phí không cần thiết.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="yếu-tố-ngân-sách">Yếu tố ngân sách&lt;/h2>
&lt;p>Sau khi đã có được cái nhìn rõ ràng về nhu cầu cũng như mục đích sử dụng cũng chính là lúc ta xác định được tầm giá của
sản phẩm mình muốn mua. Lúc này giá có thể cao hơn hoặc thấp hơn ngân sách của bản thân, trường hợp bạn có ngân sách
thoải mái và món đồ đó trong tầm ngân sách của bạn thì không có gì phải suy nghĩ, nhưng nếu ngân sách của bạn có giới
hạn và chưa đủ để chi cho sản phẩm đó thì cần làm sao? Tôi thành thực khuyên bạn nên cân nhắc lại nhu cầu của mình trước
tiên, nếu bạn thấy sản phẩm đó vẫn thật sự cần thiết thì tôi khuyên bạn nên tiết kiệm thêm, hoặc vay mượn người thân,
hoặc tham khảo các chương trình giảm giá tối đa để đạt được mục tiêu mà mình đã đặt ra. Thay vì bạn giảm bớt cấu hình
sản phẩm hoặc thay đổi thương hiệu rẻ hơn thì tôi nghĩ bạn nên cố gắng hơn nữa để đạt được thứ mình thích sẽ có nhiều ý
nghĩa hơn khi bạn sở hữu được điều mình thích, bạn sẽ có cảm xúc tốt hơn rất nhiều, trân trọng hơn rất nhiều.&lt;/p>
&lt;h2 id="kết-luận">Kết luận&lt;/h2>
&lt;p>Nói tóm lại thì chúng ta cần hiểu rõ nhu cầu của bản thân trước và sau khi phát sinh nhu cầu là cần thiết hay chỉ là ham
muốn tạm thời, xác định mục đích sử dụng và ngân sách, trì hoãn việc mua sắm cho đến khi thật sự cần thiết.&lt;/p></description></item><item><title>IntelliJ project không hiển thị cây thư mục</title><link>https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/</guid><description>&lt;h1 id="intellij-project-không-hiển-thị-cây-thư-mục">IntelliJ project không hiển thị cây thư mục&lt;/h1>
&lt;p>Trong một số trường hợp nào đó có thể IntelliJ sẽ load project lên không hiển thị được cây thư mục như hình này&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-not-show-hierarchy.png"
width="2544"
height="1390"
srcset="https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-not-show-hierarchy_hu703ab195dc0955064286f0330dc84ed0_963061_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-not-show-hierarchy_hu703ab195dc0955064286f0330dc84ed0_963061_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="intellij-project-not-show-hierarchy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="183"
data-flex-basis="439px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="cách-xử-lý">Cách xử lý&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bước 1: Đóng tất cả project và tắt hoàn toàn ứng dụng IntelliJ&lt;/li>
&lt;li>Bước 2: Vào thư mục của project đang lỗi hiển thị&lt;/li>
&lt;li>Bước 3: Tìm và xóa thư mục idea hoặc .idea&lt;/li>
&lt;li>Bước 4: Mở ứng dụng IntelliJ và mở lại project&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ta sẽ được project load lại như này&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-has-show-hierarchy.png"
width="2544"
height="1390"
srcset="https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-has-show-hierarchy_hu703ab195dc0955064286f0330dc84ed0_1001677_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/intellij-project-not-show-hierarchy/intellij-project-has-show-hierarchy_hu703ab195dc0955064286f0330dc84ed0_1001677_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="intellij-project-has-show-hierarchy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="183"
data-flex-basis="439px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Không thể thêm git submodule do thư mục đã tồn tại</title><link>https://thodzai.github.io/p/fix-git-directory-is-found-locally-with-remote/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/fix-git-directory-is-found-locally-with-remote/</guid><description>&lt;h1 id="a-git-directory-for-project_name-is-found-locally-with-remotes">A git directory for project_name is found locally with remote(s)&lt;/h1>
&lt;p>Lỗi này xuất hiện khi chúng ta muốn add git submodule nhưng do chưa xóa hết thư mục đã khai báo với git local trước đó. Lỗi sẽ trong như thế này:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/fix-git-directory-is-found-locally-with-remote/git-submodule.png"
width="859"
height="465"
srcset="https://thodzai.github.io/p/fix-git-directory-is-found-locally-with-remote/git-submodule_hu909031ff2867de5970019a2725a61a3f_55982_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/fix-git-directory-is-found-locally-with-remote/git-submodule_hu909031ff2867de5970019a2725a61a3f_55982_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="184"
data-flex-basis="443px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="cách-xử-lý">Cách xử lý&lt;/h2>
&lt;p>remove the folder of the submodule.
remove from .gitmodules
rm -rf .git/modules/myproject
retry the above steps to add it again&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bước 1: Xóa thư mục submodule&lt;/li>
&lt;li>Bước 2: Xóa khai báo trong .gitmodules&lt;/li>
&lt;li>Bước 3: Tìm và xóa thư mục submodule trong &lt;code>.git/modules/&lt;/code> hoặc chạy lệnh &lt;code>rm -rf .git/modules/submodule_name&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>Bước 4: Chạy lại lệnh add git submodule&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://thodzai.github.io/p/markdown-syntax/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/markdown-syntax/</guid><description>&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p>
&lt;h2 id="headings">Headings&lt;/h2>
&lt;p>The following HTML &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code>—&lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> elements represent six levels of section headings. &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code> is the highest section level while &lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> is the lowest.&lt;/p>
&lt;h1 id="h1">H1&lt;/h1>
&lt;h2 id="h2">H2&lt;/h2>
&lt;h3 id="h3">H3&lt;/h3>
&lt;h4 id="h4">H4&lt;/h4>
&lt;h5 id="h5">H5&lt;/h5>
&lt;h6 id="h6">H6&lt;/h6>
&lt;h2 id="paragraph">Paragraph&lt;/h2>
&lt;p>Xerum, quo qui aut unt expliquam qui dolut labo. Aque venitatiusda cum, voluptionse latur sitiae dolessi aut parist aut dollo enim qui voluptate ma dolestendit peritin re plis aut quas inctum laceat est volestemque commosa as cus endigna tectur, offic to cor sequas etum rerum idem sintibus eiur? Quianimin porecus evelectur, cum que nis nust voloribus ratem aut omnimi, sitatur? Quiatem. Nam, omnis sum am facea corem alique molestrunt et eos evelece arcillit ut aut eos eos nus, sin conecerem erum fuga. Ri oditatquam, ad quibus unda veliamenimin cusam et facea ipsamus es exerum sitate dolores editium rerore eost, temped molorro ratiae volorro te reribus dolorer sperchicium faceata tiustia prat.&lt;/p>
&lt;p>Itatur? Quiatae cullecum rem ent aut odis in re eossequodi nonsequ idebis ne sapicia is sinveli squiatum, core et que aut hariosam ex eat.&lt;/p>
&lt;h2 id="blockquotes">Blockquotes&lt;/h2>
&lt;p>The blockquote element represents content that is quoted from another source, optionally with a citation which must be within a &lt;code>footer&lt;/code> or &lt;code>cite&lt;/code> element, and optionally with in-line changes such as annotations and abbreviations.&lt;/p>
&lt;h4 id="blockquote-without-attribution">Blockquote without attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tiam, ad mint andaepu dandae nostion secatur sequo quae.
&lt;strong>Note&lt;/strong> that you can use &lt;em>Markdown syntax&lt;/em> within a blockquote.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="blockquote-with-attribution">Blockquote with attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Don&amp;rsquo;t communicate by sharing memory, share memory by communicating.&lt;!-- raw HTML omitted -->
— &lt;!-- raw HTML omitted -->Rob Pike&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="tables">Tables&lt;/h2>
&lt;p>Tables aren&amp;rsquo;t part of the core Markdown spec, but Hugo supports supports them out-of-the-box.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Name&lt;/th>
&lt;th>Age&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Bob&lt;/td>
&lt;td>27&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Alice&lt;/td>
&lt;td>23&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h4 id="inline-markdown-within-tables">Inline Markdown within tables&lt;/h4>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Italics&lt;/th>
&lt;th>Bold&lt;/th>
&lt;th>Code&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>italics&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>bold&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;code>code&lt;/code>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>A&lt;/th>
&lt;th>B&lt;/th>
&lt;th>C&lt;/th>
&lt;th>D&lt;/th>
&lt;th>E&lt;/th>
&lt;th>F&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.&lt;/td>
&lt;td>Phasellus ultricies, sapien non euismod aliquam, dui ligula tincidunt odio, at accumsan nulla sapien eget ex.&lt;/td>
&lt;td>Proin eleifend dictum ipsum, non euismod ipsum pulvinar et. Vivamus sollicitudin, quam in pulvinar aliquam, metus elit pretium purus&lt;/td>
&lt;td>Proin sit amet velit nec enim imperdiet vehicula.&lt;/td>
&lt;td>Ut bibendum vestibulum quam, eu egestas turpis gravida nec&lt;/td>
&lt;td>Sed scelerisque nec turpis vel viverra. Vivamus vitae pretium sapien&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="code-blocks">Code Blocks&lt;/h2>
&lt;h4 id="code-block-with-backticks">Code block with backticks&lt;/h4>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt"> 1
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 2
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 3
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 4
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 5
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 6
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 7
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 8
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 9
&lt;/span>&lt;span class="lnt">10
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="cp">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span> &lt;span class="na">lang&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">meta&lt;/span> &lt;span class="na">charset&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Example HTML5 Document&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Test&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;h4 id="code-block-indented-with-four-spaces">Code block indented with four spaces&lt;/h4>
&lt;pre>&lt;code>&amp;lt;!doctype html&amp;gt;
&amp;lt;html lang=&amp;quot;en&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;title&amp;gt;Example HTML5 Document&amp;lt;/title&amp;gt;
&amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Test&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/body&amp;gt;
&amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;h4 id="code-block-with-hugos-internal-highlight-shortcode">Code block with Hugo&amp;rsquo;s internal highlight shortcode&lt;/h4>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt"> 1
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 2
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 3
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 4
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 5
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 6
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 7
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 8
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 9
&lt;/span>&lt;span class="lnt">10
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="cp">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span> &lt;span class="na">lang&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">meta&lt;/span> &lt;span class="na">charset&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Example HTML5 Document&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Test&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h4 id="diff-code-block">Diff code block&lt;/h4>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt">1
&lt;/span>&lt;span class="lnt">2
&lt;/span>&lt;span class="lnt">3
&lt;/span>&lt;span class="lnt">4
&lt;/span>&lt;span class="lnt">5
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-diff" data-lang="diff">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">[dependencies.bevy]
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">git = &amp;#34;https://github.com/bevyengine/bevy&amp;#34;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">rev = &amp;#34;11f52b8c72fc3a568e8bb4a4cd1f3eb025ac2e13&amp;#34;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="gd">- features = [&amp;#34;dynamic&amp;#34;]
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">&lt;span class="gd">&lt;/span>&lt;span class="gi">+ features = [&amp;#34;jpeg&amp;#34;, &amp;#34;dynamic&amp;#34;]
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;h2 id="list-types">List Types&lt;/h2>
&lt;h4 id="ordered-list">Ordered List&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>First item&lt;/li>
&lt;li>Second item&lt;/li>
&lt;li>Third item&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="unordered-list">Unordered List&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>List item&lt;/li>
&lt;li>Another item&lt;/li>
&lt;li>And another item&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="nested-list">Nested list&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Fruit
&lt;ul>
&lt;li>Apple&lt;/li>
&lt;li>Orange&lt;/li>
&lt;li>Banana&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Dairy
&lt;ul>
&lt;li>Milk&lt;/li>
&lt;li>Cheese&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="other-elements--abbr-sub-sup-kbd-mark">Other Elements — abbr, sub, sup, kbd, mark&lt;/h2>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->GIF&lt;!-- raw HTML omitted --> is a bitmap image format.&lt;/p>
&lt;p>H&lt;!-- raw HTML omitted -->2&lt;!-- raw HTML omitted -->O&lt;/p>
&lt;p>X&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted --> + Y&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted --> = Z&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Press &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->CTRL&lt;!-- raw HTML omitted -->+&lt;!-- raw HTML omitted -->ALT&lt;!-- raw HTML omitted -->+&lt;!-- raw HTML omitted -->Delete&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> to end the session.&lt;/p>
&lt;p>Most &lt;!-- raw HTML omitted -->salamanders&lt;!-- raw HTML omitted --> are nocturnal, and hunt for insects, worms, and other small creatures.&lt;/p>
&lt;h2 id="image">Image&lt;/h2>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/markdown-syntax/simple.png"
width="60"
height="60"
srcset="https://thodzai.github.io/p/markdown-syntax/simple_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/markdown-syntax/simple_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="hyperlinked-image">Hyperlinked image&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://google.com" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="https://www.google.com/images/branding/googlelogo/1x/googlelogo_light_color_272x92dp.png"
loading="lazy"
alt="Google"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>The above quote is excerpted from Rob Pike&amp;rsquo;s &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=PAAkCSZUG1c" target="_blank" rel="noopener"
>talk&lt;/a> during Gopherfest, November 18, 2015.&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div></description></item><item><title>Archives</title><link>https://thodzai.github.io/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/archives/</guid><description/></item><item><title>Search</title><link>https://thodzai.github.io/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/search/</guid><description/></item></channel></rss>