<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple Watch on ThoDZai's Blog</title><link>https://thodzai.github.io/tags/apple-watch/</link><description>Recent content in Apple Watch on ThoDZai's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thodzai.github.io/tags/apple-watch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tính năng Sleep trên iOS và Apple Watch":" Giúp bạn có giấc ngủ chất lượng hơn</title><link>https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app.png"
width="60"
height="60"
srcset="https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_480x0_resize_box_3.png 480w, https://thodzai.github.io/p/sleep-function-on-ios-and-apple-watch/sleep-app_hu715b84df4fdc5dcbcc7709e0dc0df69f_4901_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;p>Tính năng Sleep/Theo dõi giấc ngủ trên hệ điều hành iOS và Apple Watch là một tính năng giúp bạn quản lý giấc ngủ
hiệu quả hơn. Tính năng này cho phép bạn thiết lập thời gian đi ngủ và thức dậy hàng ngày, cung cấp cho bạn thông tin về
chất lượng giấc ngủ, đồng thời giúp bạn tạo ra một thói quen ngủ đều đặn và tốt hơn.&lt;/p>
&lt;p>Trên Apple Watch tính năng này sử dụng các cảm biến để ghi nhận các chuyển động của cơ thể lúc ngủ, hàng
loạt các chỉ số và thông tin chi tiết liên quan đến giấc ngủ sẽ được ghi lại, giúp bạn xác định rõ các xu hướng hoặc các
yếu tố ảnh hưởng đến giấc ngủ hàng ngày.&lt;/p>
&lt;p>Ngoài ra, tính năng này còn cung cấp cho bạn một số tính năng hữu ích như:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Chế độ &amp;ldquo;Wind Down&amp;rdquo;: Chế độ này giúp bạn giảm thiểu các hoạt động trên thiết bị trước khi đi ngủ để giúp cho việc thư
giãn và giảm căng thẳng hơn. Bạn có thể tùy chỉnh các hoạt động này, chẳng hạn như đọc sách, nghe nhạc, hoặc xem
video.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Báo thức: Tính năng Sleep cũng cung cấp cho bạn các tùy chọn báo thức như báo thức mạnh hoặc nhẹ, hay chế độ rung nhẹ
để
giúp bạn thức dậy dễ dàng hơn.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Thông báo chất lượng giấc ngủ: Sau khi bạn dậy, Apple Watch sẽ hiển thị thông tin về chất lượng giấc ngủ của bạn, bao
gồm thời gian ngủ, tỷ lệ giấc ngủ sâu, giấc ngủ nhẹ, hay giấc ngủ hời.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Nếu bạn chưa sử dụng tính năng này, hãy thử tải về và sử dụng để giúp quản lý giấc ngủ tốt hơn và tạo ra một thói quen
ngủ đều đặn hơn.&lt;/p>
&lt;p>Các bước thiết lập tính năng Sleep trên Apple Watch:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mở ứng dụng Sleep trên đồng hồ Apple Watch, thiết lập thời gian ngủ mục tiêu, tủy chỉnh lịch trình ngủ từng ngày hoặc cả tuần.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://help.apple.com/assets/6398A9D9257A2C1D9026967A/6398A9DD257A2C1D9026968B/en_US/efc369d22a26cd705a26c952bc2cdc68.png"
loading="lazy"
>
&lt;figure>&lt;img src="https://help.apple.com/assets/6398A9D9257A2C1D9026967A/6398A9DD257A2C1D9026968B/en_US/efc369d22a26cd705a26c952bc2cdc68.png"
alt="Image description" width="221" height="249"/>&lt;figcaption>
&lt;p>Caption for the image&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Thiết lập báo thức và mức độ chuông hoặc rung khi báo thức.&lt;/li>
&lt;li>Thiết lập Sleep Screen trong cài đặt Sleep để không làm phiền và sáng màn hình khi di chuyển tay.&lt;/li>
&lt;li>Theo dõi lịch sử giấc ngủ bằng cách mở ứng dụng Sleep trên Apple Watch, kéo xuống dưới cùng.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://help.apple.com/assets/6398A9D9257A2C1D9026967A/6398A9DD257A2C1D9026968B/en_US/42775094e3315758a338f97fc6fc75b0.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Theo dõi cường độ hơi thở khi ngủ bằng ứng dụng Sleep trên iOS.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>